<resources>
    <string name="app_name">ITL MAFIA</string>

    <string name="mafia">Мафия</string>
    <string name="don">Дон</string>
    <string name="doctor">Доктор</string>
    <string name="hacker">Хакер</string>
    <string name="sister">Сестра</string>
    <string name="sheriff">Шериф</string>
    <string name="peaceful">Мирный</string>
    <string name="joker">Джокер</string>
    <string name="maniac">Маньяк</string>
    <string name="rapper">Рэпер</string>
    <string name="pariychuk">Парийчук</string>
    <string name="day">День</string>
    <string name="reference">
        <![CDATA[

        <font color="#CC0000"><b>_____ПОРЯДОК ХОДОВ_____</b></font><br>

        Рэпер<br>
        Сестра<br>
        Доктор<br>
        Мафия+Дон<br>
        Дон<br>
        Маньяк<br>
        Шериф<br>
        Джокер<br>
        Хакер<br><br><br>


        <font color="#CC0000"><b>_____ХОД ИГРЫ_____</b></font><br>

        <font color="#CC0000"><b>Подготовка к игре</b></font><br>
        Выбирается ведущий, обычно это один из опытных игроков. В зависимости от количества игроков выбирается, какие персонажи и модификации будут в игре. Для получения максимального интереса необходимо соблюдать условия: <i> P//4 &le; M &le P//3</i> и <i> 3 &le; P &le; 30</i>, где <i>P</i> - количество игроков, <i>M</i> - количество мафии, а <i>//</i> - деление без остатка. Определившись с составом персонажей, игроки передают друг другу устройство с игрой и смотрят свои роли так, чтобы никто не видел чужих ролей<br><br>

        <font color="#CC0000"><b>Ночь</b></font><br>
        Ведущий объявляет наступление ночи, все должны закрыть глаза. Далее ведущий оглашает ход персонажей в некотором порядке. Названный персонаж открывает глаза и выполняет действия, соответствующие его роли, после чего опять засыпает. После того, как все персонажи выполнили свою роль, ведущий объявляет наступление утра.<br><br>

        <font color="#CC0000"><b>День</b></font><br>
        Все открывают глаза. Ведущий оглашает, кто не пережил эту ночь и кому запрещено говорить и голосовать. При этом не рассказывает никаких подробностей о том, что происходило ночью. Погибшие игроки выбывают из игры, не оглашая своих ролей.
        Ведущий объявляет суд. Игроки начинают обмениваются информацией. Когда все высказали свое мнение можно приступать к предварительному голосованию.
        Нельзя голосовать сразу против двоих и более игроков. После предварительного голосования обвиненные пытаются оправдаться и все начинают оспаривать голоса друг друга. Когда у игроков больше не остается доводов, можно переходить к окончательному голосованию. Игрок, против которого проголосовало большинство, умирает и выбывает из игры, не оглашая своей роли. В ситуации, когда голоса разделились поровну, игра продолжается
        Вновь наступает ночь. Игра продолжается до тех пор, пока последний выбывший мафиози не скажет о том, что больше мафии в игре нет, и победили мирные жители, либо пока в игре не останутся одни мафиози.<br><br><br>

        <font color="#CC0000"><b>_____ПЕРСОНАЖИ_____</b></font><br>
        <font color="#CC0000"><b>Мафия</b></font><br>
        Обычный мафиози. Ночью с остальными мафиози голосует за убийство<br><br>

        <font color="#CC0000"><b>Мирный</b></font><br>
        Обычные мирные жители<br><br>

        <font color="#CC0000"><b>Доктор</b></font><br>
        Играет за мирных. Ночью лечит (спасает от смерти) любого игрока<br><br>

        <font color="#CC0000"><b>Шериф</b></font><br>
        Играет за мирных. Ночью ищет мафиози<br><br>

        <font color="#CC0000"><b>Дон</b></font><br>
        Играет за мафию. Ночью просыпается вместе с мафией и голосует за убийство,
        затем ищет среди игроков шерифа и угазывет на игрока, чтобы проверить<br><br>

        <font color="#CC0000"><b>Хакер</b></font><br>
        Играет за мирных. Ночью раскрывает роль одного игрока на выбор<br><br>

        <font color="#CC0000"><b>Джокер</b></font><br>
        Ночью рассказывает выбранному игроку шутку, отчего у того пропадает дар речи.
        Выбранный игрок не голосует и не говорит днем.
        Может репетировать и рассказать шутку себе<br><br>

        <font color="#CC0000"><b>Маньяк</b></font><br>
        Играет сам за себя. Его цель - убить всех. Убивает ночью<br><br>

        <font color="#CC0000"><b>Рэпер</b></font><br>
        Ночью батлит одного игрока, поэтому он перестает верить в свои способности,
        и его ночные действия отменяются.<br><br>

        <font color="#CC0000"><b>Сестра</b></font><br>
        Ночью забирает одного игрока в храм. Если стреляют в выбранного игрока, он остается жив.
        Если стреляют в сестру, вместе с ней умирает и выбранный игрок<br><br>

        <font color="#CC0000"><b>Парийчук</b></font><br>
        Имеет две жизни, но если его выбирают на дневном голосовании, то он умирает<br><br><br>

         <font color="#CC0000"><b>_____ПРАВИЛА ЭТИКЕТА_____</b></font><br>
        1. Явное вскрытие своей роли запрещено. Можно только пытаться убедить людей в том, что вы тот или иной персонаж, хотя совсем открытые игры не интересны, более того вы рискуете быть быстро убитыми.<br>
        2. Выбывшие игроки должны молча наблюдать за процессом игры и не выдавать эмоциями еще играющих.<br>
        3. Ведущий не должен ночью очевидно обращаться к действующим персонажам, тем самым, выдавая их. Стоит говорить всегда в одну сторону, либо наоборот хаотично менять направление головы.<br>
        4. Создавайте всем игрокам комфортные условия для беспрепятственного действия ночью.<br>
        5. Смысл игры не в победе, а в процессе: подглядывая ночью, вы портите игру самим себе и остальным.<br>
        6. Приветствуется, когда ведущий не сухо объявляет ход персонажей, а словесно обыгрывает происходящее, задавая настроение игре.<br><br><br>


        <font color="#CC0000"><b>_____МОДИФИКАЦИИ_____</b></font><br>
        <font color="#CC0000"><b> В открытую</b></font><br>
        Выбывшие игроки показывают свою карту. Так же можно договориться что ведущий будет рассказывать обо всех подробностях ночи (кого лечили, по кому стреляли и т.п.). <br><br>

        <font color="#CC0000"><b>Без ведущего</b></font><br>
        Для небольшого количества игроков. Игра, в которой ведущий, как и все, получает роль, засыпает ночью и голосует днем. При этом ведущий все равно объявляет очередность ходов ночью и управляет ходом голосования. Для игры необходимы одинаковые указки (ручки, зубочистки, спички и т. д.). Перед ночью все игроки кладут одну руку так, чтобы любой другой игрок мог легко до нее дотянуться. Ночью действующие персонажи дотрагиваются указкой до своих целей, цель запоминает, кто с ней взаимодействовал. Утром каждый говорит, жив он или мертв, не рассказывая никаких подробностей. После того как из игры выйдет первый игрок, он может стать ведущим. <br><br>

        <font color="#CC0000"><b>На лишнюю руку</b></font><br>
        На стадии подготовки необходимо взять на одну роль больше, чем игроков, раздать, а оставшуюся роль отложить в сторону, так что бы ее никто не увидел. Модификация создает дополнительную интригу в игре. Мафиози в такой игре должно быть не менее двух. <br><br>

        <font color="#CC0000"><b>Имя кровью</b></font><br>
        После объявления игрока погибшим, он называет имя предполагаемого убийцы. Этот голос учитывается при окончательном голосовании. Имя кровью оставлять не обязательно. <br><br>

        <font color="#CC0000"><b>Мэр города</b></font><br>
        В первое утро игроки выбирают мэра города. Голос мэра приравнивается к двум голосам. Если мэр был убит или посажен в тюрьму, выбирается новый мэр. В случае если при избрании мэра голоса разделились, то выборы переносятся на следующее утро. <br><br>

        <font color="#CC0000"><b>Слепая мафия</b></font><br>
        Модификация для опытных игроков. Мафиози договариваются о том, кого убивать исключительно днем тайными знаками и жестами. Нельзя играть с модификацией «без ведущего». Мафия просыпается только в первую ночь. Ведущий дает время им познакомиться и договориться о планах. Во все последующие ночи в свой ход мафия не открывает глаза, ведущий называет всех игроков по порядку и мафия поднимает руку, убить или нет (руку поднимать можно только один раз). Тот за кого больше рук подняли мафиози, считается убитым мафией. Если голоса мафий разделились поровну, то убийства не происходит. <br><br><br>
        ]]>
    </string>
    <string name="title_activity_reference">Справка</string>

</resources>
